

\documentclass{standalone}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.11}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[vietnam]{babel}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
% \DeclareSymbolFont{letters}{OML}{ztmcm}{m}{it}
% \def\hhh{3.7cm}
% \usepackage{helvet}
\usepackage[eulergreek]{sansmath}

\pgfplotsset{
  tick label style = {font=\sansmath\sffamily},
  every axis label = {font=\sansmath\sffamily},
  legend style = {font=\sansmath\sffamily},
  label style = {font=\sansmath\sffamily},
  every tick label/.append style={font=\Large\sansmath\sffamily}
}
% \pgfplotsset{every tick label/.append style={font=\tiny}}
\begin{document}
\begin{tikzpicture}
 \begin{axis}[
  %axis lines={left, },% xtick=\empty
  %axis lines={left, right},
  %legend style={draw=none},
  %
  %/pgfplots/axis y line*=box|left|middle|center|right|none 219
  %giving up on removing top and right lines%%%
  compat=newest,
  axis on top,
  title={\Large Tần suất những cặp vần được sử dụng nhiều nhất trong Truyện Kiều},
  xbar, xmin=0,
  bar width= .7cm,
  width=15cm, height=7cm, enlarge y limits=0.02,
  xlabel={\Large Tần suất},
  %==========
  y=.8cm,
  y dir=reverse,
  symbolic y coords={1. a-a,2. ao-ao,3. ang-ương,4. ây-ay,5. ay-ay,6. ân-ân,7. ông-ong,8. âu-au,9. anh-inh,10. ơi-ơi,11. inh-inh,12. ơi-ươi,13. a-oa,14. ương-ương,15. i-i,16. ai-ai,17. âu-âu,18. ơ-ưa,19. ai-ơi,20. ang-ang,21. ong-ong,22. ân-uân,23. ơ-ơ,24. an-an,25. ôi-ơi,26. ai-ươi,27.,28.,29.1,29.2},
  ytick={1. a-a,2. ao-ao,3. ang-ương,4. ây-ay,5. ay-ay,6. ân-ân,7. ông-ong,8. âu-au,9. anh-inh,10. ơi-ơi,11. inh-inh,12. ơi-ươi,13. a-oa,14. ương-ương,15. i-i,16. ai-ai,17. âu-âu,18. ơ-ưa,19. ai-ơi,20. ang-ang,21. ong-ong,22. ân-uân,23. ơ-ơ,24. an-an,25. ôi-ơi,26. ai-ươi,27.,28.,29.1,29.2},
  % ytick={có, không}, 
  y tick label style={style = {font=\Large}, anchor=west,color=blue!100!black!100,xshift= \pgfkeysvalueof{/pgfplots/major tick length}},
  bar shift=0pt,
  %yticklabel style={inner ysep=0pt, anchor=south east},
  nodes near coords, nodes near coords align={horizontal},
  reverse legend,
 ]
 \tikzstyle{my_style}=[draw=black, fill = gray!5, thick, style = {font=\Large\sansmath\sffamily}]


% \addplot[my_style] coordinates {(1470,1. a)};
% \addplot[my_style] coordinates {(790,2. ai)};
% \addplot[my_style] coordinates {(705,3. ơi)};
% \addplot[my_style] coordinates {(688,4. ang)};
% \addplot[my_style] coordinates {(651,5. ay)};
% \addplot[my_style] coordinates {(623,6. i)};
% \addplot[my_style] coordinates {(620,7. o)};
% \addplot[my_style] coordinates {(610,8. ân)};
% \addplot[my_style] coordinates {(575,9. ao)};
% \addplot[my_style] coordinates {(572,10. ây)};
% \addplot[my_style] coordinates {(567,11. ong)};
% \addplot[my_style] coordinates {(549,12. ương)};
% \addplot[my_style] coordinates {(535,13. inh)};
% \addplot[my_style] coordinates {(532,14. ơ)};
% \addplot[my_style] coordinates {(509,15. ôi)};
% \addplot[my_style] coordinates {(492,16. âng)};
% \addplot[my_style] coordinates {(470,17. ưa)};
% \addplot[my_style] coordinates {(441,18. ông)};
% \addplot[my_style] coordinates {(439,19. âu)};
% \addplot[my_style] coordinates {(418,20. ê)};
% \addplot[my_style] coordinates {(396,21. ư)};
% \addplot[my_style] coordinates {(390,22. ung)};
% \addplot[my_style] coordinates {(385,23. anh)};
% \addplot[my_style] coordinates {(342,24. ôt)};
% \addplot[my_style] coordinates {(340,25. ươi)};
% \addplot[my_style] coordinates {(303,26. ên)};
% \addplot[my_style] coordinates {(292,27. iêu)};
% \addplot[my_style] coordinates {(291,28. on)};
% \addplot[my_style] coordinates {(280,29. ươc)};
% \addplot[my_style] coordinates {(274,30. an)};


\addplot[my_style] coordinates {(207,1. a-a)};
\addplot[my_style] coordinates {(156,2. ao-ao)};
\addplot[my_style] coordinates {(135,3. ang-ương)};
\addplot[my_style] coordinates {(125,4. ây-ay)};
\addplot[my_style] coordinates {(107,5. ay-ay)};
\addplot[my_style] coordinates {(104,6. ân-ân)};
\addplot[my_style] coordinates {(90,7. ông-ong)};
\addplot[my_style] coordinates {(84,8. âu-au)};
\addplot[my_style] coordinates {(83,9. anh-inh)};
\addplot[my_style] coordinates {(83,10. ơi-ơi)};
\addplot[my_style] coordinates {(79,11. inh-inh)};
\addplot[my_style] coordinates {(78,12. ơi-ươi)};
\addplot[my_style] coordinates {(77,13. a-oa)};
\addplot[my_style] coordinates {(74,14. ương-ương)};
\addplot[my_style] coordinates {(70,15. i-i)};
\addplot[my_style] coordinates {(68,16. ai-ai)};
\addplot[my_style] coordinates {(65,17. âu-âu)};
\addplot[my_style] coordinates {(63,18. ơ-ưa)};
\addplot[my_style] coordinates {(61,19. ai-ơi)};
\addplot[my_style] coordinates {(57,20. ang-ang)};
\addplot[my_style] coordinates {(52,21. ong-ong)};
\addplot[my_style] coordinates {(51,22. ân-uân)};
\addplot[my_style] coordinates {(44,23. ơ-ơ)};
\addplot[my_style] coordinates {(41,24. an-an)};
\addplot[my_style] coordinates {(39,25. ôi-ơi)};
\addplot[my_style] coordinates {(39,26. ai-ươi)};
\addplot[my_style] coordinates {(33,27.)};
\addplot[my_style] coordinates {(31,28.)};
\addplot[my_style] coordinates {(30,29.1)};
\addplot[my_style] coordinates {(30,29.2)};
 \end{axis}

 \node [align = left, scale = 1.4, anchor = west, align = left] at (2.5, .5) {\textcolor{blue}{(29. âng-âng)}};
 \node [align = left, scale = 1.4, anchor = west, align = left] at (2.5, 1.25) {\textcolor{blue}{(29. ây-ây)}};
 \node [align = left, scale = 1.4, anchor = west, align = left] at (2.5, 2) {\textcolor{blue}{(28. anh-anh)}};
 \node [align = left, scale = 1.4, anchor = west, align = left] at (2.5, 2.85) {\textcolor{blue}{(27. ông-ung)}};
 \node [scale = 1.4, draw = blue] at (12, -1.1) {\textcolor{blue}{Tiep VuHuu}};
 \node [scale = 2, text width = 5cm] at (9.1, 6.4) {\textcolor{violet}{(Số cặp vần khác nhau: 210)}};

 % \node [scale = 1.4] at (8, 1.4) {\textcolor{blue}{Total: 22778 = 3254$\times$(6+8)/2}};
\end{tikzpicture}
\end{document}